伊斯蘭恐懼症(一) 簡介

伊斯蘭恐懼症是現今非常流行的一個詞，可是很多人並不清楚它到底是什麼意思，所謂伊斯蘭恐懼症就是針對伊斯蘭信仰的無端恐懼與仇恨。不幸的是，伊斯蘭恐懼症如今已經傳遍全球，尤其是在西方。

很多人認為伊斯蘭恐懼症是911之後的新生事物，可事實上 它已經存在了1400多年。當先知穆罕默德宣稱自己得到真主啟示的那一刻起，當他指出除了真主，別無主宰的那一刻起，

伊斯蘭恐懼症就應運而生。在此之前 他身邊的多神教徒都對他敬愛有加，他被視為真誠的化身，被視為值得信賴的人。可是 當他宣稱萬物非主，只有真主的那一刻起，人民就稱他為瘋子、 巫師、魔術師、騙子 ，稱他杜撰了古蘭經 是個詩人。

對於人們對他態度的改變，穆罕默德感到很震驚，他搞不懂發生了什麼？幾天以前，他們還很喜歡我，然後，真主在古蘭經中啟示他，人們並不是對他有意見，他們不喜歡的只是他所傳播的資訊，問題是他們根本無法接受真理。真主說：“他們不是否認你，那些不義的人，是在否認真主的跡象”因此 伊斯蘭恐懼症其實起源於1400多年前。

伊斯蘭恐懼症盛行的另外一個原因，就是某些穆斯林的負面形象。很遺憾！如今的穆斯林群體並沒有展現出伊斯蘭的正面完美形象。

此外，民族主義、種族歧視也是也是一大原因。很多人依舊認為伊斯蘭是阿拉伯人、有色人種或者印度次大陸居民的專屬信仰，人們並不願意承認伊斯蘭是一個全球性信仰，它可以是白人的信仰。在西方，倘若有人皈依伊斯蘭，他就成了異類，他/她甚至會被整個社會邊緣化。

伊斯蘭恐懼症也成了西方入侵穆斯林世界的藉口，不論是歷史上的十字軍東侵，甚至也會成為它們再次入侵伊斯蘭世界的理由。他們想要告訴自己或年輕人，自己為何會入侵穆斯林世界？為何他們還在計畫進一步侵略？他們說,穆斯林的信仰很奇怪！很瘋狂！如果我們不佔領他們的國家，我們就會很危險。長久以來，他們都在使用這種方法，這已經成為不爭的事實。

他們的第一大工具，就是編造謊言偽造關於穆聖*以及古蘭經的諸多謠言，甚至捏造事實，或者以偏概全。他們喜歡以扭曲的方式陳述某種事實，他們總是說，穆聖娶了一個只有九歲的小女孩，須知，這種說法很扭曲。他們利用人們對阿拉伯語以及古蘭經的無知，竭盡全力掌控人們對古蘭經的理解，他們最擅長且惡毒的手段就是複製粘貼，換言之，他們總是偷樑換柱 偷換概念。

例如 他們說 穆斯林的經文中有這樣一句話， “你們在哪裡發現他們，就在那裡殺戮他們。”【2:191】換言之，就是說見到非穆斯林就殺掉他。為什麼他們不讀完這整句經文呢？為什麼不聯繫上下文看看它到底在表達什麼？若主意欲，我們將在下集內容詳細講解這些問題。

911事件前後他們對伊斯蘭的攻擊也發生了變化，911之前，他們只是攻擊穆斯林，而非伊斯蘭信仰，他們表示，穆斯林沒有理解伊斯蘭的真諦，因此穆斯林才會有諸多不義之舉。然而，911之後，他們的態度發生了巨變，他們開始直接攻擊伊斯蘭信仰；攻擊古蘭經；攻擊穆聖（願主福安之），他們有一種新說法，表示有些穆斯林之所以很和平，是因為他們沒有真正理解伊斯蘭，而那些暴力分子、恐怖分子則是在遵循真正的伊斯蘭信仰。

我們將在這個節目中強調關於伊斯蘭的諸多爭論與誤解，以及我們在西方社會基督教群體、大學內、歐洲社會消除這些誤解時遇到的問題，不論是歐洲、美國、還是亞洲，我們將保衛伊斯蘭。

但是 我們要明白，我們只是想要保衛古蘭經以及正統聖訓。

保衛伊斯蘭，並不意味著為整個伊斯蘭的歷史辯護，須知，伊斯蘭的歷史中也有不光彩之處，的確，伊斯蘭有著極其光輝的歷史，但是，我們也犯過不少錯誤，不論是過去、現在還是未來，穆斯林不是天使。

保衛伊斯蘭，並不是說替宗教學者做辯護，所有觀點都有對錯，不論多麼有學識的學者也難免會犯錯，因此，我們保衛伊斯蘭的方式就是保衛古蘭經、保衛正統聖訓。

下一集中 我們將提到另外一些誤區，譬如達爾文主義及進化論思想。作為穆斯林，我能相信達爾文主義嗎？我能相信進化論嗎？

大約三年前，我曾造訪過牛津大學，當時有一群土耳其年輕人正在清理一間大禮堂，土耳其總統埃爾多安將在那裡舉行講座，到禮拜時間，我發現有個年輕人沒去禮拜，我問他為何不去禮拜，他說：“我是無神論。”我問他為怎麼會是無神論者，畢竟他在這裡幫伊斯蘭協會幹這些事，如此開心的在這裡歡迎埃爾多安。他說：“我的專業是生物學，我相信進化論。”

問題是於他而言，禮拜是否有任何意義？達爾文主義與進化論有區別嗎？這是後話。

另外一個爭論的重點，也來自古蘭經，古蘭經說，真主只引導他所意欲的人，迷誤者則任其迷誤。有人會問：真主怎能任由我迷誤，最後卻清算我懲罰我？我們也會慢慢涉及這一點。

接下來，是另外一個誤區，即伊斯蘭是通過戰爭、暴力與刀劍傳播的。有人曾經對我說，若我不相信伊斯蘭的傳播離不開戰爭與暴力，我就應該去讀讀伊斯蘭的歷史，讀讀伊斯蘭軍隊南征北戰、席捲四方的歷史，只為宣告世人：萬物非主，唯有真主！

伊斯蘭真的是通過刀劍傳播的嗎？很多無神論者確實這麼想，因為當今世界正邪已難辨，他們說：這世上邪惡盛行，怎麼可能會有造物主？這世間滿是爭端、戰爭、自然災害、無辜兒童死於非命，這世間如此混亂，難道真的有造物主嗎？

我在美國一所大學辦了一次伊斯蘭講座，有個學生站起來問我：你們的先知是否和林肯一樣勇敢無畏？林肯總統簽署了廢除奴隸制的法令，你能不能說出一句古蘭經文或聖訓，來證明伊斯蘭也曾禁止奴隸制？此外，你們伊斯蘭還允許男子有多妻，換言之，你們的信仰允許你們有婚外性關係，他甚至可以和自己的女奴同房，事實是否如此呢？若果真如此，怎麼可能會這樣呢？欲知詳情，且聽下回分解。

我們還要討論一個很嚴肅的話題，即懲罰脫離伊斯蘭信仰者的問題。伊斯蘭表示宗教無強迫，可是，若你皈依伊斯蘭，他就不能再退出，對此，你該作何解釋？我在美國一家教堂辦完講座後，有人站對我說：假設我被你說服了，假設我現在就皈依伊斯蘭，可是幾個月或者幾年後我決定退出，你們會不會殺掉我？對於此類問題，什麼才是符合伊斯蘭的正確回答呢？

2006年，我在丹麥和一群記者有過會談，我們的焦點是關於穆聖*人格的諸多爭論。有個記者問了很多關於穆斯林婦女的問題。他問我：我在講課時提到穆斯林男女一律平等，那為什麼婦女的繼承權只有男子的一半？我們也會討論很多關於穆斯林婦女的爭議話題，譬如女子的頭巾，如果男女平等，為什麼男子不用遮蓋頭髮呢？為什麼只有女子遮蓋頭髮？

有一天，有個歐洲女士和他的埃及穆斯林丈夫來找我，她拿著一本古蘭經譯本，她說：她已經讀了古蘭經，她很喜歡它，但是她絕不會成為穆斯林。我問她為什麼？她說：她絕不會崇拜一個允許丈夫毆打她的神，難道你們沒有讀過這些經文嗎？你自己看看，還用的是祈使句

毆打妻子竟然是命令，古蘭經說，如果你們擔心她們是執拗的婦女，你們應該勸誡她們，可以和她們同床異被，可以打她們，這可是真主的指示。

印沙安拉！我們將逐步談到上述爭議性話題，但是，要嚴格遵循若干原則。

首先，我不會刻意渲染伊斯蘭的偉大，如果我在這裡做多餘的渲染，我就好似在對真主說：“我在美化你那醜陋的宗教。”我不會那麼做，伊斯蘭本身確是美麗的信仰，自人類初始，真主就下降了伊斯蘭信仰，直至世界末日，伊斯蘭本身確實是完美的。

對於任何世俗的理論或思想而言，其理論體系中必然會包含創始人的若干特徵。任何與人類有關的事物都不可能完美，因為人類本身就是不完美的。雖然人類可以很漂亮，但是，任何有關天啟的事物都必定是完美無瑕的，因為造物主本身就是完美的，伊斯蘭確是完美的，我們要以正確的方式將之展示出來

其次 我們並不會以一種致歉的方式在這裡講解伊斯蘭。我說過，伊斯蘭是完美的信仰。如穆聖*所言：任何情況下，真主的信仰終都會勝出。因此，我們根本不必以道歉的口吻講述伊斯蘭，對於那些盲目反伊、仇穆分子，我們要認真嚴肅對待，而非聽之任之。換言之，我們要展示出伊斯蘭的中正之美畢竟 中正是伊斯蘭的最主要特徵之一。

古蘭經指出，真主將我們造化為中正的民族。你知道這句經文出自哪一章那一節嗎？它出自古蘭經黃牛章，即第二章，它共有286節經文，若將這個數字一分為二，其結果就是143，這節經文就出自第二章第134節經文。在這一章的正中，真主告訴我們，真主將我們造化為中正的民族，中正是伊斯蘭信仰最為顯著的一個特徵。我們想要讓世人瞭解伊斯蘭的中正，尤其是回應充滿敵意的主流媒體，某些惡毒的媒體正在全力扭曲、抹黑解伊斯蘭，以至於伊斯蘭已經成為全球最為人所誤解的宗教。

然而，這一切都不算新鮮。古蘭經中有個章節叫《眾詩人》，講述了當時詩人們的虛偽，如今的記者與當時的詩人無異，穆聖*曾鼓勵其他“記者”，向民眾講述伊斯蘭的真理，他鼓勵穆斯林詩人回擊那些謬論，譬如哈桑·本·薩比特等人，鼓勵他們保衛伊斯蘭，替伊斯蘭辯護，如今，我們也要這麼做，我們要向民眾展示伊斯蘭的真面目。

【伊光編譯】

任何形式嘅宗教/個人崇拜都應該恐懼
因為呢啲都係拖慢人類發展兼且加快我地滅亡嘅毒瘤

真係唔見有人會驚日本人寺廟嘅巫女